連登才子請入

咁多位巴打
我想問下對聯其實要點作？
上網揾過要實對實虛對虛
同埋上下句要平仄相反
平仄係要點分呢？
同埋有個亂up既上聯，巴打們請教路
西門門西西門閪

推

純粹鳩up

平仄好易分
你用何車呢兩個字既讀法去分
如果啲字讀完係岩何車既發音
就係平，其他字都係仄

上下聯無意思咁你個D叫『兩句押韻既句子』

有冇啲字或者句子做下例子
驚理解錯
我見高登啲對聯post D人跟句式跟詞性拆埋字但好少人提平仄